侍應於元旦日藏兩支士巴拿罪成 判社會服務令220小時

民陣於元旦舉行「毋忘承諾，並肩同行」大遊行，19歲男侍應日在灣仔告士打道遇警截查，被搜出兩支士巴拿，早前經審訊後被裁定管有工具意圖作非法用途罪成。東區法院裁判官崔美霞今指，接納感化官判社會服務令的建議，但認為中度社會服務令時數不足以反映案件的嚴重性，考慮後判被告接受時數較高的220小時社會服務令。

Cls 有兩支士把拿 就220個鐘？

220係重判程度

220個鐘 痴線

買返屋企整水喉唔得咩

#東區裁判法院第四庭
#崔美霞裁判官
#20200101灣仔 #判刑

許（19）

控罪：管有物品意圖損壞財產

案情：被控於2020年1月1日，在灣仔告士打道18號外，管有2支士巴拿，意圖用以摧毀或損壞屬於另一人的財產。

裁決 ()

🌟辯方陳詞🌟
被告明白自己的行為是不對、犯法的，願意接受法庭裁決。社會服務令正面，指出被告為人孝順，將來打算再讀書。希望法庭考慮到被告這次是初犯，事後有悔意，願意做社會服務令；其身體已痊癒，醫生亦指出被告現時的身體狀況適合做社會服務令。社會服務令報告建議判處被告80-160小時社會服務令。

🌟判詞🌟
法庭考慮到這類案件沒有量刑指引。認為此案案情嚴重，需判處具阻嚇性的刑罰，法庭會考慮判處監禁式刑罰。但考慮到被告早前曾發生意外受傷，是個別情況，被告現階段仍需覆診，療程未完全完成，身體仍康復之中。有見及此，法庭早前索取了社會服務令報告。法庭認為報告建議的80-160社會服務令並不能反映案件的嚴重性，故判處被告220小時社會服務令。

白痴，有士巴拿有咩問題

上訴啦

220真係入去坐好過

垃圾紅官，控方要毫無合理疑點證明係有意圖先應該入，根本就應該冇罪